**張樹鴻**（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[企業家](../Page/企業家.md "wikilink")，家住[西營盤](../Page/西營盤.md "wikilink")[寶翠園](../Page/寶翠園.md "wikilink")，十多年來在[佛山設廠生產](../Page/佛山.md "wikilink")[美國來](../Page/美國.md "wikilink")[樣版的](../Page/OEM.md "wikilink")[玩具](../Page/玩具.md "wikilink")，以生產[芭比娃娃](../Page/芭比娃娃.md "wikilink")、[芝麻街著名](../Page/芝麻街.md "wikilink")，人稱「芝麻街玩具大亨」，他是利達玩具有限公司的老闆，總部在香港[西環](../Page/西環.md "wikilink")。

2007年，其出口的玩具，被[美國](../Page/美國.md "wikilink")[美泰公司以](../Page/美泰兒.md "wikilink")[油漆品質不合格为由要求退貨](../Page/油漆.md "wikilink")，导致张損失3,000萬美元以上。

2007年8月11日下午，張樹鴻被發現在公司[倉庫內](../Page/倉庫.md "wikilink")[自縊身亡](../Page/自縊.md "wikilink")。\[1\]他事前剛剛給三間廠房5,000員工[遣散費](../Page/遣散費.md "wikilink")。\[2\]

## 相關

  - [Fisher-Price](../Page/:en:Fisher-Price.md "wikilink"):
    費雪公司出品芝麻街、Dora、Big Bird 及 Diego 等玩具系列。
    美泰公司是費雪公司的[母公司](../Page/母公司.md "wikilink")。
  - [2007年中國製造出口產品回收事件](../Page/2007年中國製造出口產品回收事件.md "wikilink")

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")

1.  [張樹鴻是好老闆，從不拖欠工資。](http://www1.appledaily.atnext.com/template/apple/art_main.cfm?iss_id=20070814&sec_id=4104&subsec_id=12731&art_id=10024480)

2.  [出口被退貨，香港玩具大亨張樹鴻上吊](http://www.takungpao.com/news/07/08/14/MW-779974.htm)
    [自殺](../Page/自殺.md "wikilink")